事務所に行くのが、最近つらい。

別に事務所が嫌いなわけではない。行くことが面倒なわけでもない。

ただ、

「あ、三上さん！おはようございます」

「津田ちゃん…おはよう」

すれ違いざま、彼女が耳元で囁く。

「首筋、まだ赤いですね」

思わず首筋を押さえた。

「だ、だれのせいでこんな…」

言い返そうと思って振り返る。彼女はもうデスクの向こうを曲がった後だった。

首筋に朱を落とすキスマークを、わたしは恨めしく押さえ続けていた。


「ただいまー」

「おかえりなさい」

家に帰ると、同居人がテレビを見て待っていた。テーブルには夕ご飯。彼女──美波が作ってくれたものだ。

「今日早く帰ってくるかと思ったから待ってたんですよ」

「ごめんね、お腹空いてるし早速食べよっか」

明るい彼女の姿は、昼間に事務所で見かけた小悪魔のようなそれとは程遠い。
でも、いや、だからこそ。
だからこそ、事務所には行きたくない。
彼女と事務所で会った時、それはすなわち──

「どうしました？」

「…ん、いやなんでもない」

「よし、じゃあ食べますか」

冷蔵庫から缶チューハイを取り出す美波。わたしの脳が警告を発する。

＜ノンジャイケナイ＞

「いや、つだちゃん、今日はちょっと」

「でも、事務所で会ったときの三上さん、どことなくつらそうでしたもん」

「それは…！」

「だから、1本だけ飲みましょう！ね！」

まただ。またこの流れ。
同居してから、初めて美波と事務所で会った時、耳元で囁かれて。
その日、お酒を飲んで。
そこからどうなったのかは分からない。でも、身体中に彼女のキスマークがついていたことが、全てを物語っていた。
そのせいで、事務所に行くのがつらくなって。

その度に美波から囁かれて。飲んで。事務所に行って。囁き。飲んで。行って。

キスの位置だって段々とエスカレートしている。今日だっていろんな人に怪しまれた。もうこれ以上は危ない。

美波に、振り回されるのはやめる。

「三上さん、ぼーっとしすぎです」

ふいに、唇に何かが触れた。

長い思考から帰ってくると、そこには、わたしに口付けた美波が、目の前に、いた。

「三上さんは考えすぎなんですよ。顔に出てます。大丈夫ですって。もう危ないところにはしませんから」

そう言って笑う美波の口元には、悪魔が住んでいた。

「あっ…美波…でも」

「明日、休みですよ」

気がつくと、震える手で、プルタブを引き、封を開けていた。

もう不安や、美波への嫌悪や、自制心はなかった。

もっとわたしを穢してほしい。もっとわたしにキスしてほしい。美波のものになりたい。

欲求とともに、わたしは缶を傾ける。

小悪魔が、視界に見えて、消えた。


─────目を開けると、ぼやけた視界に、脱ぎ捨てた服で荒れた部屋が映った。食器さえ、片付けてはいない。

そしてやはり、記憶がない。

でも、首筋──この前よりもっと危ういところ──につけられたキスマークが、何十回目かの交わりを意味していた。

鏡の前でそれらを確認しながら、ため息をつく。
また美波にのせられてしまった。次……次こそは。

「三上さん、背中すごいですね…あっ私のせいか」

鏡越しに見えるその姿は、もう昨日の小悪魔ではなかった。

「昨日もすごかったですね三上さん。変わりすぎです」

「……何も覚えてないの」

「えっ、またですか？残念だなぁ…。ってか」

「？」

「三上さんはお酒にも押しにも弱いんですよ。どうせ断れないくせに。それに1缶で酔うなんて」

彼女はどこまで私のことを見抜いているのだろうか。背中を滑る美波の手とともに寒気が走る。

「だから」

急に腰に手を回され、身体を反転させられると、唇を強引に奪われた。

「昨晩のこと、覚えてないんなら。今日の一日で、再現してあげますよ」

再び口を奪われる。酒に溺れ、彼女にも溺れる感覚を味わいながら、わたしは美波に身体を預けた。

小悪魔はまだ、消えていなかった。